維基親中用戶陸續提出刪去反修例圖片

維基百科雖然只接受自由圖片（CC-BY 4.0），但也可以有限度接受部分合理使用的圖片，作為展示事件之用。不過親中用戶 和平至上 以 文字描述已能讓讀者理解發生何事為由，提出刪去多張圖片。

包括2019年11月西灣河開槍事件的圖片

以及防暴警察在毫無警示下，在MOKO 新世紀廣場舉起胡椒球槍，向場內的遊人方向發射的圖片

而和平之上之前已經成功在刪除派管理員AT的幫助下，刪除721白衣人同防暴警一起的圖片。

最好方法，都係鼓勵更多網絡/更多媒體使用CC-BY 4.0 自由圖片/影片，以符合維基百科要求，不過好少香港人會接受

點解要係人地地頭玩
自己開番個香港百科唔得咩

維基班鬼佬高層其實係咪同twitter一樣
都係極左癌？

唔會有太多人用形成足夠影響力

就好似話搞世衛2.0同世貿2.0咁

有無錢開server？Google 會放到上去搜尋結果頭5位嗎？
連網絡大典都開始走下坡，百科呢類好難做。

中文版admin你估係咩人？

推

今次係版權問題。就算你自己開一個新百科都要面對同樣的問題。

支那人

再重up 不停loop

版權問題？其實用合理使用都得
好心唔好幫維基百科洗白

仲有好多版權撚同道德撚

先唔好講版權 影響力問題
版權不過係籍口 目的都係篡改歷史
影響力細都好過畀人del 9晒完全消失
而家需要既係先保證save低所有野 以後先有證據算帳

Push

左癌唔嬲都係擁護共產黨

我唔係想幫維基百科洗白，都唔係想阻止你。我只係唔係連登仔產生「維基百科俾大陸人admin玩哂，所以無得搞」的刻板印象。

用fandom之類咪得

Pushp

共產黨員

誰主真相

咁網絡大典都夠做啦
問題係仲keep唔keep到個影響力

你咪移民囉關我撚事？維基香港唔係自己地方咩？點解變咗我要避佢？

講真你對維基百科的投入真係好多，但係成日upload完又俾人delete，真係唔係辦法。
你用external media模板擺條link俾人去睇圖，咁就唔洗成日俾人del，然後放更多精力寫更多嘢，你會做得無咁辛苦。

MOKO嗰張相係Imaginaire所有、西灣河嗰條片係丘品創作拍、相係蘋果日報拍，佢地唔肯俾CC-BY 4.0授權就無得直接用。但係你擺條link俾人睇圖，雖然隔咗一重，但起碼保留到先呀。

支狗 唔駛問

維基百科本身對非自由內容係好嚴格，唔關admin係咪大陸人事，你去英文維基百科都係一樣。

如果唔係思想夠左
點會整一個唔收費唔賣廣告唔賺錢嘅網站
點會有人繼續捐錢俾佢地

對家而家唔止由合理使用圖片入手
甚至開始針對文字內容
所以無得讓步

人地個講法係有理據

答返佢問題啫

一早話維基係藍架啦，都唔知d仆街點解係都要話係暗黃

冇一個叫維基香港，維基百科只係分語言

就算黃，都同班公務員一樣，只跟從規矩話事，唔想有改變，仲不斷玩法律收緊。

我夠可以話冇香港人呢樣野啦

100%肯定係中宣部

唔關事
根本係俾支共滲透咗

咁你去粵文維基百科

推呀

你開囉，咁巴閉，得把口

，

推推

我明，班五毛明顯係想好似六四咁一步一步偷改事實

push

唔好玩啦, 自己開個得香港人睇,國際無人睇有鬼用, 用來自high 咩

撚有人睇

唔識改wiki
有冇人可以開個香港版維基

刪改歷史

屌你老母中國共產黨

和平佢老母，條友後面都寫到明支持国安法，走去亂咁改寫維基

按用戶同語言區分
一竹竿分冇意思

其實要點先可以阻止到佢地

全部支那人
屌佢老母

其實呢......
一直都有香港網典囉......
但存在N年你都重叫人開
就知道開咗你班人都唔會記得

純粹香港歷史就有得諗
至於行唔行社群編輯就兩睇
就算揾專人寫，起始可能100萬內，之後不斷加內容可能一兩個人已經攪得掂，都係有限數

Getty images
AP
REUTERS

大把

維基嗰啲根本就唔係俾人睇
反送中斬開晒一個個細題目 睇咗幾廿個都搵唔到想搵嘅嘢
我純粹係想睇吓時序 邊一日發生咗咩事有咩行動都搵唔到
更加唔好講啲行文用字偷偷地改晒刪晒

維基戰線根本無得打。

師兄諷刺得好呀

之前主張打香港01/香討戰線，個個都話要連登圍爐，依家先嚟話打網上輿論，太遲啦

維基明文規定禁止使用，合理使用都唔得
話影響商業價值

(2020%E5%B9%B412%E6%9C%88)

呢度咪有，不過唔確保所有事都有list，基本上又係冇乜人肯更新，時間過咗就冇人記得。

自己開個Wordpress/MediaWiKi算啦

要排頭五位 短期內一定無可能，人哋run左幾多年我哋連serve都無

Block 得

如果要自己開一個，咁不如叫後世人睇返蘋果日報

直接叫連仔整可能更有效

斬碎曬
之前係有列表好清楚咁講邊幾日佔領邊幾日遊行

反對逃犯條例修訂草案運動公眾行動列表 (2019年)

反對逃犯條例修訂草案運動公眾行動列表 (2020年)

下次可以去模板嗰度搵

Wikipedia 已被共產黨改到面目全非

粵語版/日文版同英文版要好好維護，中文版應該要支亡後先有得攪

百無一用是書生 係奶支

一開保護MODE 就玩完

呢條友算唔算係有明顯政治立場？
維基可以有明顯政治立場？

咁點解唔開一個wikia紀錄呢堆事情
話語權掌握喺其他人手上根本就徒勞無功
就算維基最多人睇，但人數壓倒性少過對方，管理員又係「中立」
根本無得玩

蘋果太散啦，而且蘋果嘅功能同wikia唔同
蘋果係source而唔係百科

無錢，無資源可以令Google 容易search 到

寫維基百科嗰陣要中立，但上面張圖只係用戶頁而唔係條目。喺用戶頁唔擺過多政治立場係OK的。

維基百科:用戶頁

有冇人有懶人包，俾大家做backup? 等到我地過10年20年之後可以俾班細既睇番？

backup左先

圍爐取暖

親支

中什麼？

鬼佬尊重版權是常識吧

中文版admin係中共養的狗

有台仔爆過FB PAGE有幾萬人都已經有中共的人高價買

同REDDIT班共狗一樣

所謂RULE就係萬能KEY你點都會犯
你一得罪中共就從嚴

hkleaks都上到goolgle

中文版嘅admin 根本係大陸五毛多

弊在維基戰線果班人唔少都覺得d rules冇問題，仲唱到好好咁。

維基同REDDIT都係比有ADMIN RIGHT的人無限權力去濫權
偏偏事實層面好難制衡

我不嬲都話釘官其實無問題
但唔該釘埋藍絲同警畜

維基同REDDIT班撚樣係對唔同立場的人用唔同標準

自己圍爐黃色圍爐圈

粵語版維基好似冇咁多五毛，啲支那人睇唔明粵語

唔係，一樣有廣東五毛同廣東小粉紅，不過粵語版冇乜影響力，所以唔會點搞。

冇乜影響力係因為編寫難度非常高，少少書面語都會搞到過濾器話冇得編輯。

維基百科已經比中共改到面目全非

攬炒巴呃左咁多錢 緊係有啦

粵語版維基無人理

大家揸正黎做
見到條目有侵權圖片同無參考來源資料嘅吹水內容

一定要刪走佢

就算版權上有法律技術問題
班人立心不良 最低限度都點咗班人嘅名出嚟先呀
除咗和平之上 仲有風雲北洋 其他人呢。

唔該某d維基百科戰線嘅人唔好開口埋口話規矩點點點
喺自己手足觸礁嘅時候踩多腳呢。

另開一個Media wiki畀自己人做backup 史料係OK，但呢個功能 暫時粵維更適合。

呢招都可以。

其實有資深嘅人覺得戰線嘅人一開頭成立目的只為咗宣傳規矩。根本唔會考慮大陸人/對家不斷上幹上線，根本信唔過，連group都廢事入，背後有哂hidden agenda。

連之前存在咗15年嘅電視台主要員工列表都支持刪，睇得出佢地本質同刪除派冇分别。

我唔會質疑佢地唔係手足
但真係只能夠各自修行囉

要engage 多D人，就要想下有D咩唔同策略/玩法
只係跟規矩 佢地肯L定會得吋進呎
我有D想法，想整理下之後講。

巴打，我唔係好熟維基嘅運作
但要打穩一條戰線，需要更多coordination同steps to follow

或者，將一啲文字source、圖片source upload去google word，咁幫手打戰線嘅戰士只係copy and paste，我唔熟唔知咁work 唔work

定係提出反對修訂就得？

而家對家見保留派人少，已經用聲東擊西方法。
不斷用規則去令你煩，去掃走異見分子。

維基戰線需要好似寫論文咁專心研究一件事，就咁copy and paste或者打反對係唔得架。

問題在於維基用戶本身係權力上的不對等
有班身後應該係中共的人濫用admin right玩封殺

次次講呢點班維基戰線的人當見唔到,仲有人幫班共鬼spin

維基戰線任務channel 成千人follow
講咗都可以冇乜人理，你話灰唔灰？

有人建議不如勸外國法學院收回香港法官的榮譽封號
方便日後追究司法迫害

結果完全無人理
班人叫完口號就散水,真正有心做的人灰到爆

維基百科的規則同搬龍門一樣
而且太多規範的風氣同守則，更難吸引人參與。

咁咪自己起個網囉，你要用人地影響力就要跟人規則。

維基百科係要真係肯用時間睇規則至得，
需要時間熟習。
另外，就算唔參與嘅，都可以幫手backup暴政、警謊、香港歷史新聞，可以用wayback之類，起碼幫到係維基嘅香港人搵資料。

Moko新世紀果張刪咗
只怪冇乜人會肯貢獻自由圖片
管理員亦傾向討好刪除派

和平至上又再提出要刪除

而維基戰線亦一度唔容許分享有關訊息，咁做咪等於幫對家冇分別。

百無一用是書生係第幾代

第一代

咁係咪應該要寫信叫蘋果佢哋授權

如果蘋果日報肯授權，樓主就唔洗成日上連登開post啦。
現實就係傳媒唔肯授權，然後張相俾人提出刪除。

跟住樓主喺Telegram channel (維基百科任務頻道)鬧提刪嘅人，或者係咁講「XXX提出要刪除反送中圖片」。
我就話樓主喺channel出嘅post只係情緒發洩或者陳述句，唔似係一個任務，Telegram group入面好多人都對此不滿，甚至唔只一次有人提出要解除樓主喺Telegram channel的權限。

由於樓主真係一個好有熱誠嘅人，所以我之前無解除佢權限。我要求樓主喺Telegram channel出post要寫得比較似一個任務。我仲俾埋例子樓主，建議佢可以改為「兩張有代表性嘅圖片被刪。希望熟悉檔案存廢討論、有辦法保留此相片嘅人士協助。」
但樓主都係屢勸不改，我亦都試過直接刪咗樓主喺Telegram channel出嘅post，結果我都成為五毛。
最後啲相當然俾人刪啦，因為傳媒唔放授權，大家都無辦法。

今晚樓主又喺Telegram channel講「由於冇人理會同討論，反送中條目將被大刪改」，我決定delete依一個msg。
然後就見到樓主出依個post

我就暫時限制咗樓主繼續喺Telegram channel出post的櫂限（但沒有解除佢admin的身份），直至佢了解以下要求為止。

我對樓主喺Telegram channel嘅要求好簡單：維基百科任務頻道係一個用嚟呼叫其他人協助的地方，應該係用嚟發佈實際嘅資訊，而唔係俾你放負/鬧某個大陸人係五毛。

你可以用個人身份喺Telegram group鬧任何人，你亦都可以用個人身份喺Telegram group放負發洩，但係我唔同意用Telegram channel做依樣嘢。

1月8日，你喺Telegram channel (維基百科任務頻道)咁樣寫：
「以後使用合理使用「歷史照片」將會有更大限制，更反映了維基百科方針已經變成只是討好某一方，阻礙知識傳播的工具。日後對家更有條件打壓更多。連應該守的都守唔住......」

依番說話係你的個人意見，而唔係一個任務，我認為你依番說話適合以個人身份喺group提出，而唔係以channel發表。所以我將依個msg改做「需要對檔案存廢討論有認識的人協助，以及需要更多人提供圖片」。
我認為你需要更明確地指出有咩需要幫手、需要咩人幫助。

結果你就喺Telegram channel出多個post同我講：「請管理人不要自我審查而刪除內容。」
依個又係一個任務咩？維基百科任務頻道就係用嚟出任務，唔係用嚟討論，討論應該返Telegram group。

有人整咗香港編年史

其實如果有足夠資料擺喺：
香港網絡大典
同埋
粵語維基百科

咁對傳承都好有幫助

唔反對整香港編年史、網絡大典，如果對維基百科死心，覺得已經俾五毛把持，真係應該去其他網站寫。但係寫其他網站唔會係維基百科戰線嘅主要目標。

都係集中處理維基百科先，唔好因有阻力就退，其他大典如果係開放性編輯，一樣可以有強國網棍作亂，
而且係cc-by-sa版權方面，維基百科嘅內容搬去大典容易，倒轉搬去維基就容易因版權被全刪，搞好維基對其他大典都有幫助。